父母嘅政治立場令大家嘅距離越走越遠

認真po 想知應該點同藍絲父母相處
由細到大一家嘅感情的確好好
無可否認父母的確對我好好 事事關心
甚至生活無微不至 確實幾幸福
直到上年 先發現父母係藍
我就覺得佢地顛倒是非黑白 開始好憎佢地
甚至我會用敵視嘅態度同佢地相處
呢半年黎佢地問我嘢 我都係hea9佢地
係喇 得啦 知喇 啲語氣仲要係極差
無論講咩啲語氣都係咁閪
點解我會上黎開po?
因為頭先偷聽到佢地話
我對佢地仲衰過對住啲犯人咁
我聽到真係好內疚 回想起先發覺呢半年都係咁對佢地
但係佢地又真係對我好好 又成日擔心我嘅身體
擔心我嘅學業 擔心我食唔夠嘢 等等太多了
我真係好唔開心 想問下各位我應該點面對佢地
我係咪真係好衰
我真係好唔鍾意藍絲

親情係咪po係感情台

有冇喺你面前話要打曱甴先🤔

傻豬來

同藍屍講人性

721你起現場 你老豆起對面咪又一樣照打你

藍屍係違反普世價值

你有利用價值咪同你親

冇 佢地唔夠膽 幾乎唔會夠膽講政治 因為佢地知我係深黃

哩到既人一定叫你斷絕關係嫁啦
你自己問心囉
平時佢地點對你
由細到大有無照顧過你比溫暖同愛你
如果諗完都係覺得政見cover曬佢地一切既好
咁你咪從此當自己無老豆老母
試下出面搵其他政見一樣既家長上契

唔好同佢地講政治
基本上一講政治無論親情友情愛情咩情都好都有影響
政治就係立場同價值觀
當然我知有時都好難忍
咁咪搵啲fd呻下囉
我諗你唔會極端到身邊全部人都藍掛

你咪試下話去遊行囉

你屋企人咪又係屌到你化

同藍屍講感情太天真

佢個日睇直播話
有啲嘢警察做唔到 咁咪由黑社會做囉

家事既野，避重就輕

咁我對佢地嘅態度係咪要改下

你可以攬炒 借個地方比黑社會用

有咩事都係拉屋主

等佢地感受下囉

咁樣其實佢哋都對你幾好， 我覺得你又唔使一定咁樣對佢嘅， 我都係深黃， 其實好多人屋企嘅父母都係藍絲， 我覺得唔使去到咁盡， 尤其佢唔係對你衰， 我覺得你可以正常咁樣對佢返佢哋先， 雖然我都好憎藍絲😂， 但係始終屋企人， 佢有冇唔畀你出去先

呢個你有冇嘗試令佢哋轉立場先

612個日有唔比 佢話驚有危險 其他有不反個啲都比

唔好主動提起政治，佢地提起既話，以理說服番佢地，將佢地由深藍變為淺藍

平時聽多啲黃絲youtuber，記低多啲論點。最緊要保持耐性去傾，佢地始終都係你父母，一日拉唔到淺黃，都好難再好好相處

情況一樣 我唔會同佢哋講政治
然後會再係咁問佢拎錢 用嚟買物資

佢20年前做過兩年狗 冇得救 我見佢whatsapp group全部都係藍絲加狗

佢地又會咁順攤

你唔當面屌佢已經最大忍讓
仲怪自己態度差？
你咁已經好好
佢地醒目應該知你係黃啦，如果講野都咁難聽，咁唔洗比面佢地。

Thx bro

大把人係因為中國人嘅家國觀念同比人洗腦先搞到咁
簡單啲即係衰戇鳩。

慘

只係俾你見到佢哋邪惡一面
我都有本來關係超好嘅親戚
開口埋口就話打死示威者
依家係見都唔會再見

緊張佢地你自然會改到

屋企全部藍
不過平時都相安無事
但一講到政治我就變到態度極強硬
某程度上你識得收放自如
如果老豆老母係緊你嘅都會識做

講真唔喺你面前話咩曱甴暴徒算係咁
佢地唔撩交嗌你又唔使對佢地起晒鋼嘅
有咩好嬲好嬲IG連登大把地方俾你發洩啦

衰啲講句， 可能真係要你被捕佢先會有少少改變

荃灣手足比人斬到腳見骨.jpg

知道了

呢個真， 總之佢唔好喺你面前 講咩暴徒都算係咁

佢有同我討論過 如果我比人拉我要點做 善意個隻

佢哋對你好都算係咁，有啲唔關心仔女仲主動撩交嗌。。。

「咁你啲 frd 係咁樣對我啲手足嘛」

其實佢地唔會主動講任何有關政治嘅嘢 只係我成日偷聽到佢地兩個自己講啲示威者點點點

。。。。 呢個都有啲難頂

樓主比人拉既話 藍屍唔主動邀請警來搜屋都偷笑啦

不過真係聽到都好un耳

Same
講真, 我自己就完全接受唔到老豆係一個是非, 黑白不分既人
連最基本既惻隱之心都冇
已經差唔多一年冇正常傾過計, 可以話同佢之間冇咩親情可言

畀佢哋感受一下警察叔叔嘅愛

咁呢個我可以肯定佢地唔會嘅

夏蟲不可語冰，用依個心態聽佢哋講野

你學下當耳邊風咁聽佢哋嘅嘢，即使佢哋講嘅野可能好冇人性，但如果政治立場係你講兩句就變到，依一年你神早做到喇

如果父母受教育唔多，你咪為佢哋冇機會啟蒙而可憐，一笑置之囉

我6月同佢哋攤過牌
之後發現佢哋救唔到

依家同佢地相處時我就會直接避開晒啲政治野

例如食飯嗰陣 我會直接同佢哋講我要睇ViuTV 劇
之後由大台新聞台轉去ViuTV
然後佢講啲咩政治野我都唔會理佢
等佢哋覺得我開始政治冷感

然後拎錢就真係純粹因為佢哋錫我
藍屍少左錢我又冇所謂

我依家就唔會介意佢哋死活
但佢哋一日仲在生，我點都會孝順佢哋
始終我知道佢哋係衰戇鳩先變咗藍屍

好多藍屍以為狂鬧班示威者，鬧到場運動收皮就可以有番個乖乖女/仔其實係唔會番轉頭，只會令仔女更加絕望。

洗乜借畀黑社會用
買幾支天拿水都俾人拉啦

I feel you
依家佢地日日睇tbb同藍屍youtuber搞到我對佢地態度好冷漠或者好易炆
自己有時諗都有啲內疚 覺得佢地真係錫自己
但有時一諗到佢地發表果啲言論真係嬲到爆

諗起就憎撚死啲黑社會 藍絲同狗

算把啦 藍絲狗冇人性嘅 父母都係咁話 當冇咗老豆老母算啦

Agger

同感 我老豆老母都係

認真同意呢個說法
避免政治，對方真心對你好，要真心對待，而且你父母算唔過份果種
關係搞得好，你要反洗腦機會仲大，唔好推走佢地
利申：親身經歷

你要理解佢哋，嗰一輩基本上八成人係藍，好明顯係教育問題，唔怪得晒佢哋

無須內疚

利申屋企日日鬧交

14年同上年都試過好似你咁 關係極差
嘈得太多 最後放棄左佢地無再同佢講黃既理念
以後屋企無再講政治 佢地要講既話我就入房
如果咁唔好彩係食飯個陣講 就由佢地講一兩句 當聽唔到
依家普普通通都傾到下計既

佢唔講你咪又唔講囉，佢講你咪屌鳩佢囉，
平時新聞就轉台，大家唔睇冇交嗌，
立場就好難改變，大家互相尊重就ok啦

知你深黃都對你好就忍下
有啲CASE 係父母深藍, 知仔女係黃就要打要殺

當佢地兩個弱智就得

對你好只係假象

你諗下如果黑暴要佢兩個交你出去輪姦 + 做浮屍, 佢地會點做?

1.反抗
2.笑住送你去死

Sorry 借個位嚟
千色店變藍色店
好搞唔搞同東方日報搞合作計劃

你哋可以㩒入去個Facebook post到俾嬲嬲

希望可以推到千色跪低
之前千色落TVB廣告已經跪左一次
一係就跪
一係就大家出面罷買

即係你接受咗多年通識教育，唔會受藍絲資訊影響，
而佢哋冇接受過呢啲教育，多年嚟接收開親中資訊，都好難會改變到立場

你可以試下利用佢地仲好愛你呢一點黎慢慢說服佢地
唔好下下起晒鋼 咁實會覺得你好偏激
有啲野唔洗勞氣都會愈講愈明 但一開始語氣唔啱就大家都唔會聽入耳

其實點解要逼大家一齊生活
就好似男女朋友咁
唔夾咪分手
呢個世界無一段必要既bonding

我屋企人同你一模一樣
唔會係我面前講
係佢地面前我都唔會講
但閂埋房門聽倒佢地啲歪理慘過食屎

其實要令呢啲人變黃
同要你變藍一樣咁難

認同 道不同不相為謀 尊重係基本 點解要逼我聽你d歪理？

我屋企人話 佢唔會去元朗 唔關佢事

唔衰 遲D唔好比家用 由佢地自生自滅

自從個廢中話啲女仔做雞之後冇再同過佢講野
以後都唔想再同佢講野

唔諗住改變佢。但見到佢地個樣已經好抑鬱，野都唔想講多句。

Sor 我諗唔到有咩野警察地做唔到

如果佢地兩個唔大聲講就算啦

同樓豬你一樣。 已經決定之後咁落去，冇必要多溝通。
話不投機半句多。

唔係深藍就算啦

有其他意見好正常
只要係base on fact就ok

但立場還立場 佢點都係你屋企人

有咩好講 屌 細細個老豆已經兜口兜面話唔鍾意我啦 依家直頭冇講嘢咁濟

完全溝通唔到 藍絲老母開口埋口講大陸幾好幾好

退而求其次 唔好講到變黃先叫成功
就算係變淺藍都係好大進步
有種藍係完全黃就去死 拒絕思考 都有種藍係只係人講佢又講 無乜深入思考過 立場又唔算好堅定
只要唔係態度太強硬都應該一試 何況關係愈無咁僵對大家都有利

死硬派藍絲係冇撚得救
支共宣傳機器好撚勁
wechat WhatsApp 個d群組幾乎同病毒一樣

救唔番就唔好討論
佢專登講你先發火
慢慢就會避開呢d話題

但係講到尾
如果價值觀相差太遠 又改變唔到的話
有心理準備一世都唔會同父母談到心

大聲反駁佢
攤開嚟講
可能佢哋會轉黃呢

屌 好撚明 經常敵對佢地 即使唔係講緊政治

咪係
你自己要撩起 就無計啦
你老豆老母都識做，背住你講，就算啦...

世事豈能盡如人意
樣樣都perfect match 咩

到你大個左，結婚搬左出去住，一個月都未必番去見一次...仲鬧乜鳩丫...相處時間都唔多...

幾十年又好快過...衰d 講句...人老左 連記憶智商都慢慢流失，偉大如戴卓爾夫人、梟雄如何鴻燊...老左都係痴痴呆呆...仲講咩黃定藍......

佢哋念在你係佢哋嘅仔，所以唔係你面前講。同樣地，如果你嘗試遊說佢哋轉黃失敗，你可以選擇同樣諗法，因為佢地係你親人，所以你忍受佢地。

記得細個講64 佢地話當時完全冇感覺
跟住721佢地直頭開心笑
佢地本身又係對我幾好
睇到呢個po好撚悲哀

當你九十後 正路黎講你父母仲有廿年命左右都88啦 父母88中共都未88啦 自己諗啦 最多咪唔講政治 唔洗當仇人既
香港地生仔養仔好辛苦㗎 珍惜相處時間 扣走你人生返工訓教社交既時間 時間唔係好多 有啲人連孝順爸爸媽媽既機會都冇

真係錫你既點會唔轉黃
你仲要屌足佢地咁耐都唔改
你再屌多排佢地可能會轉黃

藍屍：仔親女親都不及老毛親。

我同家母關係本身非常好
但自運動開始 立場唔同
同你感覺一樣 覺得佢好無人性
之後嘈過幾次交 我係激動個隻 嘈到喊
但後尾有左共識 大家唔題唔討論
其實大家立場都好堅定 所以講都晒氣
覺得咁樣避談已經最好
佢幾仆街其實都愛我 同係我啊媽
當然 我有我繼續抗爭

算好好啦 有一種藍絲父母係好鍾意引戰

same 嘈過知大家咩料大家都唔想傷感情
但閂咗門都聽到少少 幾隻字咁已經好難頂
但都要忍 因為要明白對方都忍咗唔大大聲講
所以塞住耳仔算

我諗你父母都只係淺藍
試下唔好用屌
製造對立並唔係一個好嘅解決方法

明白樓主心情
有段時間同你一樣 唔知點相處又hea佢地
後來覺得既然佢地唔會主動提政治 仲對自己唔差
其實已經比好多手足既屋企人好
所以最後決定大家互相尊重 同之前一樣咁相處
只要唔討論政治就ok

關係不嬲都差

就算你唔講政治 藍屍母親都搵你講

完全明白呢種感受
佢地好錫我 但佢地藍到仆街
但呢年嚟我地一坐埋檯食飯就嘈
關係差咗好多
上半年我直情唔想同佢地溝通
成日粗聲粗氣回覆佢地
到呢年我攤牌同佢地講
我都唔想為政治而嘈
大家俾返啲互相尊重囉
尊重大家既立場 只會令屋企減少爭吵
其實對住佢地 我心好累

其實唔差 純粹擔心你

我以經鬧到佢地係我面前冇再講政治，而佢地唔講我咪扮冇野囉唔係可以點始終一家人

知道狗啲野就
老豆搵仔

研究過朋友wechat朋友圈內容，真係荼毒中老年人既源頭，邏輯思維完全反智。

屋企唔講政治
如果佢地講我會屌翻轉頭

我覺得係 好似我屋企咁
開頭嘈完我都係成個禮拜冇同佢講講嘢
其實由細到大都冇試過成家感情好好
後尾大家醒水 有對方嘅時候就避開呢啲話題
但你要俾對方知唔好再喺你面前亂講嘢
佢亂講就爆一爆佢 爆完再提佢一句 唔想嘈 以後唔好講
佢錫你又緊張你自然會避忌下

有時閂咗門都聽到佢哋細細聲講
我條氣唔順會大力啲閂多次門 跟住就會靜
大家都不是孤單的

咪最多唔同佢地講政治，講下各種生活上既話題囉

都講得幾中
而家佢地一開口講野，
心入面就當左佢地係智障咁

冇再同過藍絲屋企人聯絡
當佢地過曬身

冇話點相處

受唔到既咪搬出去住囉

same 大家知對方立場堅定
但點仆街都係親人
我唔嘈你 你都唔好阻我抗爭

唔使咁灰

要鬥死佢地

諗定送佢入老人院啦

話要開槍射殺港獨 日撚日播埋啲維穩片 話年輕人讀書讀壞腦要換血
完全唔會專重人，典型冇腦藍絲，鐘意比人奉承、平時睇電視已經鐘意取笑人歧視人
冇任何口德 最好笑係人地話佢支那人又唔鐘意 鐘意笑人但唔準人笑返佢專頭

睇得出你父母真係好愛你 就算係藍都未必要去到咁盡 試下感化佢哋啦

其實好多子女根本唔想同藍絲父母嘈
但佢哋好鐘意突登係你面前講 激下你
我老母老豆就係咁仆街

政治既影響太深遠
佢哋既無知同盲目支持共產黨會害死你同你既下一代
淨係呢一點你已經唔洗覺得內疚

我都同兩老冷戰左至少幾個月 深藍老豆就接近一年
佢叫我係呢個時世加家用再厭加得少
叫我快撚d死個一刻我就知呢世都唔會再同佢哋講野 等時機搬出去

同你差唔多
但黑白是良知啦

既然你地都有共識唔再係大家面前傾政治
就好好咁對佢地啦
佢地養左你咁多年 其實好愛你 唔好純碎政見唔同搞到大家咁
唔好等佢地走左嗰日 先後悔自己冇好好咁對佢地

避重就輕

但點都一定有影響

佢哋冇主動挑釁你已經好好啦
唔洗太小學雞既

你會因為大家思想唔同，而對你屋企人咁差
採取一個精神虐待嘅方式對待佢哋
我覺得你好霸道

其實兩老都特登唔同你講政治話題，證明真係緊張在意你，有時佢地個腦係藍真係改變唔到。但個心真係在意你緊張你。難聽啲講老豆老母真係得一個，無論佢政治立場點都唔可以否認佢地真心好錫你(根據你自己講)。
唔好將來佢地有咩冬瓜豆腐先黎後悔。我因為工作關係都好常接觸生離死別。見過好多老人家可能對仔女好差，有幾頭家，但到最後過身啲仔女都會內疚點解唔對佢好啲。更何況係一路咁錫你。
我知可能有人會話人一藍就代表無血性，因為居然鼓勵同容許個政權做咁多不公義之事。但有啲藍絲個人真係無乜邏輯，加上佢唔想否定由細到大建立個套價值觀先咁。慢慢試下改變佢地。改變唔到就避開呢個話題啦。其實係兩老真係好錫你。
可能又有人講你咁做得啱，prove比佢地睇選擇做藍絲係有代價，就係無咗個仔。理性上我同意，但感情上我真係做唔出。樓主好好諗下啦

same here
已經放棄左佢地
早排開始斷家用

樓主呢個case就係
有啲藍絲父母趕埋自己仔女出街

身邊有朋友老母試過發脾氣隨口鬧佢一句曱甴
朋友成個禮拜無理過老母 個老母先收歛啲

你同返佢地講你感受
「點解我對你地態度差 係因為我接受唔到自己既親人講埋呢d咁冇人性既說話 我真係唔知再點面對你地」
我曾經咁樣對佢地講過

一開頭會有hard feeling
試過忍唔住鬧交
諗番其實佢都唔算藍到冷血果種

721果d都有屌白衫 有話過831 d狗痴左線
但接受唔到私了果d
咁之後就無乜野 可以和平討論下

我全家啲長輩都藍
一齊住就難免會有影響
面對一次又一次不公義又真係好難笑住應佢地
所以鬧左幾次交就決定搬出去
保持返個距離對大家都好
間唔中返去食次飯閒話家常下就算

多d溝通
一步一步等佢地理解多d
真係唔得就少d講政治
佢既立場可能有一日會變
但如果關係變到太差就可能救唔返

係藍絲當黃絲係敵人，一邊話唔好暴力，一邊又緃容同立場嘅人當黃絲係敵人咁虐待。

黃絲初期連手都唔會還，藍絲點回應？就係更大嘅暴力。佢地就係要消滅你黃絲，你仲諗住用愛感化佢放低槍？

邊個先挑起戰爭？邊個逼黃絲放低手上杯喜茶，行出來去保住香港僅餘嘅基本人權？邊個對政權殺人大聲叫好，見到黑警扑到香港人頭破血流，仲對住tvb 畫面打飛機？

無腦點尊重

咁應該唔算好深藍 似係想咩都唔好搞嗰種

至少你父母無趕走你，無同你割席
比其他手足處境好啲

態度係互相，佢對你正常時你都要正常
聽你講父母仲會關心你

藍既父母大多數係獨裁唯我獨尊，佢哋對你客氣已佔少數啦

嘩 呢種極品 唔搬出去唔掂
真係好好奇佢地 平時就叫人讀多啲書要讀大學
但宜家就批評人地讀太多壞腦
不過佢哋讀得少書 唔應該對佢哋太多期望

呢個真

我屋企都已經唔講政治 但一返到屋企見到開住tvb新聞好炆

深黃同深藍根本係好似宗教咁 你點處理屋企人信邪教咪點做囉

我轉完去now
佢又轉返去cctvb

冇得救

笑撚死我 以前笑Gphone入Ou好廢 入唔到3大
都唔望下自己咩新鮮蘿蔔皮先 自己書都冇讀幾年
自己冇考過都好意思笑人廢
太多野數唔清 鐘意笑人樣衰 唔讀書 性取向 不能盡錄 出街仲會吐痰 講野開大聲公咁 出街睇片唔帶耳機 全車一齊聽
你諗下我同佢出街幾撚失禮 想扮唔識佢

一樣
覺得好矛盾
接受唔到家人係一個是非癲倒既人
但平日係個好人

好明白你 同你一模一樣
有陣時明知改變唔到佢地嘅諗法 唯有唔主動講政治 佢地睇到新聞係到屌人搞事個陣扮聽唔到 唔好比反應 等佢地自己講到無癮就收皮 係就係un耳啲 但都費事駁翻佢地 無謂令自己咁勞氣 横掂講乜都無用
有啲咩想發洩就搵朋友講下啦

真
其實你更加應該試吓敎化佢哋
少兩個敵人
可以試吓由吸收資訊嘅平台入手
靜雞雞follow燒山嘅youtuber
fb block9港人港地
講真 有邊個鍾意同家人反目成仇
你應該增加佢哋嘅同理心
例如：見到狗打人
佢哋話：抵死啦
你就應該話：咁要今日係我嘅話，你哋會覺得點？大家都有爸爸媽媽，做人唔應該講得咁盡。
試咗先，冇結果再講，但如果淨係因為藍就態度差，甚至唔願意溝通，個人覺得好可惜。

情況一模一樣但已經放棄咗教化佢地
我盡量改緊啲態度 始終父母都年紀大
忍得就忍

講真老豆老母對你好就be water 啦
做唔到黃都拉佢哋冇咁藍

巴打 you are not alone
盡量唔講政治野 但佢地睇新聞果時都會間唔中屌
只好扮聽唔到 之後同fd講好嬲好嬲算

你講到父母對你咁好。其實我覺得你可以真係大家討論政治。
自己做好功課，好好地坐低同佢哋講返點解。黃藍已經唔係政見咁簡單，呢個世界有嘢比利益重要。
好好講，嘗試令佢哋明白囉

真 我都頂唔順 自從搬左出去 終於無咁壓抑 有返d空間

咪老點啦
我就係大聲駁 最後變咗係我無禮貌 佢地仲越嚟越藍

冇可能

嘈幾次去到要反面嘅情度，就會喺你面前順你意，但係背住你、或者偶然真誠咁，當你聽到反而仲難受

你腦殘，但老豆老母始終當你係佢骨肉 所以先咁對你 比著其他父母 你可能無屋企返

睇下你過唔過到自己嗰關
我老豆都係藍但錫我
當然我唔會同佢斷絕關係
但我呢一年都同佢疏遠左
寧願大家咩計都唔好傾
只會講生活上既事，例如佢會問你食左飯未？
我會答食左啦 之後end topic
呢大半年大家無嘈過交
其實有時大家痴咁埋咪反而仲傷感情

一樣呀
成日撩起講政治話題係我藍絲老豆，
俾我同我家姐正反立論，講到迅速收皮轉移話題又係佢 佢係死硬盲目藍，冇咩讀過書，歷史地理都錯到七彩，盲信藍絲YTer/電台 ，論家事80%手指拗出唔拗入都係佢
最近佢終於搵到新野係臨收皮前成日講：你兩個似足吳三桂你地有BNO 快d去英國啦
我地就屌返佢：你咁愛國又唔上返去住，仲用美國佬發明燈泡 互聯網 .....冇骨氣

佢係錫我同我家姐，但成日撩話題吵
我已經放棄點化佢，但我老姐仲有d想點化佢

我都試過 藍絲父母笑我天真 話我蠢 之後我就放棄了

唉 同你一樣
嘈又嘈過 喊又喊過 解釋都解釋過
都唔能夠令佢哋稍為變黃
由細到大感情都好
佢哋又未藍到會出手搞手足
完全唔忍心同佢哋反面

又咁諗，即係佢地藍但都有尊重你，咁你又可唔可以做到深黃但尊重佢地呢？
佢地唔引戰，就唔開呢個話題，屋企可以和而不同嘅
睇得出你都想孝順錫佢地，咁就要加油啦

係屋企唔好講政治囉，互相尊重都係出來社會要學既野

唉…幾時駁老人家嘴係會令佢諗通係work過呢
九成唔會轉黃，仲要覺得你無禮貌，以後乜都聽唔入耳仲衰

父母冇得揀，自由可以自己爭取

唔會主動開你波已經算“理性”啦
我係開著電視睇新聞求其有位入嘅都開得波
次次講贏佢都係死死氣收皮然後過幾日又有下次

佢地為自己
我哋為下一代 為將來

半年前我都仲會鬥屌
依家我連屌佢都費事

展現俾屋企人睇就算政治立場唔同都會尊重佢地

點無腦都好都叫做綿乾絮濕湊大你呀，返少少尊重真係唔得？你話bb出世時每日都瞓唔到3個鐘頭呢d日子容易過咩
佢地唔開火，咪唔提囉。一旦開火，道行未夠咪走開去聽歌，道行夠咪笑住潤佢地幾句囉

唔係咁易，藍屍嗰種mindset係可以爹親娘親不及毛主席親，即係佢哋會為咗政治，親情都放第二。
咁我又唔係叫大家學返佢哋，但唔好覺得咁易溝通到。

呢一套只限對家人，
最好有共識唔理大家政見，
即係有時聽到啲嘢再難頂都要由佢地，
都就快一年，唔使期望改變佢地了，

佢哋會更相信你俾美國佬洗腦

我老豆直頭支持狗開槍，我次次屌撚到佢收聲
呢半年都無乜講過野，除左屌柒佢

你試下蒙面 你父母大叫支持阿蛇打死曱甴啦

same

如果佢唔係靠奶共搵食成功既, 只係得個中國心, 用利益論吊到佢黃為止 問佢成世人咁失敗共狗究竟幫過佢邊忽, 藍絲最撚鍾意講利益嫁啦

咁我睇下佢幾老喇
個個人唔同
我就父母同其他個個親戚都會駁嘅
但當然都要駁得有技巧

儲夠錢搬出去住啦

屌你老母老豆，721都接受到，我覺得你做不孝子係好正常
手足係命運共同體，接受唔到手足受苦

咁嘅父母你就要努力搬出去吧啦…

你有我地手足是你家人，有機會一齊食飯，我請

樓主，好鄭重同你講，連登仔一定會叫你唔好再理父母
但我作為一個過來人，希望你可以堅持落去
有時你以為人會好強硬，其實比你想中軟弱
你以為返唔到轉頭，其實只要一日你/你父母未死，一日都返得轉頭
唔好咁容易跌入二元分立陷阱，佢哋係藍絲，都可以有好多級嘅藍絲
佢哋以前係十級嘅，咪講到佢哋變八級七級先囉
最緊要你唔好放棄，唔好放棄自己父母

宏觀嚟睇，我哋只可以將既有嘅藍絲轉黃，先至可以贏

我都一早放棄咗自己個on9老竇，到時要清算一定第一個推佢出去先。
良知面前，親情絕對唔係藉口。

個情況同你好似
除咗最尾嗰句

政治立場就係人性嘅分水嶺
如果藍嘅係就係錫你，但背後反映出佢對其他生命可能根本唔重視，或甚忽略身邊人嘅利益、安危，只為達到佢地嘅最大化利益

父母之所以藍往往都係佢地只想要短暫而且自我嘅安家樂業。亦即係「我淨係想你好，你唔搞事未得」，「亂咪由得佢亂錯就自然有人幫你懲罰佢哋」呢一啲思想同心態都令佢地慢慢唔會尊重其他人嘅諗法或者自由意志

再過份d嘅……你就努力工怍搬走算啦

同你似
不過佢係本身就唔聽人講野，又冇學識又唔願學習，但又人講就信唔講道理
所以我愈大愈憎佢
我就不嬲覺得除非係有利益，否則藍絲都係d 咁既人

同意

舊年6月開始 家父係深紅藍絲 之後已經日日家嘈屋閉 每次講起政治都會鬧交 最後慢慢我都放棄左要去轉變佢 變到依家翻到屋企大家都當大家冇到 唔會傾計 唔會理大家 就好似一個屋企分拆做2part

你咪同佢講，係呀ou乜廢人都入到㗎，你都得。你咪走去同佢讀同一科高分過佢證明佢有幾低囉

不過有呢d屋企人我一律建議努力讀書工作搬走好過，費時眼冤

我就平時唔會特登講政治，不過佢地夠膽講藍絲野就屌哂佢地祖宗十八代我已經冇去拜呀爺，全部唔同親戚食飯，佢地完全冇哂我符，所以大家要好好地利用自己既優勢，打壓返佢地，仲要做無賴嗰個

利申：全個家族既長子的孫，同埋兩粒孫其中之一，第二粒係我細佬，都係深黃，不過我勇佢和

好多fd都叫我試下同屋企人傾感化下佢哋
但喺我眼中佢兩個其實都無撚柒得救
我覺得黑警、支共=邪惡，藍絲=蠢撚
而兩樣我都接受唔到

成個家族有共識唔講政治 廢事傷和氣
傾計只會講食玩訓買就完
所以就算係黄藍 返到屋企都會低調
嗰啲把口唔撚收嘅直頭唔歡迎佢黎食飯

快啲出黎做野搬出去脫離父子關係啦

Same

父深藍 母無腦個種淺藍

曾經封屋企電視所有tvb台
搞到成個月無煮家飯食
睇你情況 會唔會從cut佢地資訊來源入手入手
hea9佢地唔會改變到任何野
起碼我衣大半年有機會就屌 有機會就辯
改變到老母深藍變淺藍

身邊有人係因為政見唔同反曬面自己搬出去住
睇你自己覺得係未要禁決斷
要佢地痛定思痛

好吖

冇計 唯有盡量少講政治

有一排好想搬出去住

唔會叫你愚孝
但其實諗一諗，佢地都已經好有意識咁避免係你面前講啦，即係其實現階段佢地都好想維持同你嘅關係
同埋睇佢地對待你嘅方式似乎佢地都仲係關心愛錫你，反而係你完全block左佢地嘅關心
如果你想改變佢地嘅，不妨試下用文宣黃店令黃色慢慢進入佢地生活
如果你仲在乎佢地嘅，不妨試下係屋企時盡量放低政治放低壓力，唔好令到所有關係都因為顏色而受到咁大影響

其實你父母對你真係好好，會顧及你感受唔係你面前講係好難得

你老豆老母好快不得好死，死撚左你都唔好理佢地

無話過唔駁得，技巧呢家嘢要keep住個人平靜先可以運用到出嚟，但明顯樓主已經好兩難，仲要已經畀父母覺得自己態度差，大聲駁呢d做法咪只會令兩邊感覺更差

可能我渣啦，由嬲屋企人嬲到搬出去，直到宜家可以一齊食飯，難聽說話就笑笑口潤佢地幾句呢個情形都要用咗幾年以上時間鍛鍊，所以只可以用過來人身份出少少建議啫

一鳩樣 完全明

阿爸藍絲 睇完TVB就重覆TVB講既野 成日係屋企講埋D on9野 本身同佢關係唔好 阿媽港豬咩都唔理 我一向唔會太理佢地講咩 除非講埋D太on9野先會嘈 真係唔識同佢地相處

無血性

我完全明

因為我都係咁
我爸我媽係淺黃

但係班由細睇到大既阿姨uncle都係深藍

唔好睇咁多 tvb 尤其是新聞係第一部

洗撚討好佢咩

同你情況好似 不過我屋企因為政治仲引爆埋其他家庭內部問題

條路佢地自己揀，成年人就要為自己做過既野負責
無人羅槍逼佢淨係睇cctvb，無人羅刀逼佢信支朋狗友都唔信仔女。

大家都一定有盡力過，我覺得將自己面子放係自己子女之上，代表咩？
li 個係個核心價值大測試黎，將子女放係心上既，點都唔會變深藍，點都會好奇睇下點解子女會係黃。

深藍721撐黑社會撐警仲要死不悔改既，其中都係養兒防老/視子女附庸多。對你好好其實都係投資既一種黎。

慢慢感化佢地喇，愈敵視佢地只會令佢地以為我地唔明白事理，最緊要慢慢黎，多啲用生活例子講下我地平反緊啲咩

一樣老豆藍, 呀媽就普通師奶仔唔識政治
自上年開始, 已經好想快啲搬出去等大家可以少啲相處
其實內心係好唔捨得, 因為佢地兩個真係好錫我
但每一次聽到啲冷血言論真係頂唔住, 覺得佢好痴線好陌生

如果可以講明大家同場嗰陣少講政治, 我覺得係OK嘅
但無奈我老豆係鐘意硬碰硬嗰種, 所以都係死結冇得救
依家都係佢一講我就塞住耳仔聽歌然後等下年搬出去

有時候我都想問點解一家人要搞到咁
但無奈大家都唔會因為對方而改變立場, 佢又死都要講
咁唯有就係咁相處

小妹仲讀緊書
不過佢地已經自動話返大灣區住

我係咁諗，所以搬走左，冇乜聯絡

震撼教育，唔小心經過示威現場，食兩棍中下催淚彈好快會變黃

佢地都無因為你嘅深黃立場唔愛錫你
你都無謂因為佢地藍絲立場去冷待佢地

不過盡量避呢個話題啦，逃避可恥但有用

父母始終係最親 儘量唔好傾政治
如果係其他親戚 就當少左個親戚算

除非你可以完全經濟獨立，如果唔係真係冇得搞，你想改變佢地套諗法係冇可能，佢地完全係行呀叻果套，佢地只會接受想知嘅野，佢會話番你剩係睇黃果邊，唯一辦法就係一齊嘅時候完全唔講呢d話題，幾嬲都唔講，試過忍唔住頂左兩句，幾日冇講野

樓主都好少少，至少佢地係背住你先講，叫做有比面你

我嗰件係口講唔講，食飯成日係度提，我而家除左基本單字對答都唔會同佢講野，自己攞黎既，而家耳根清靜幾好，唔使再為佢地而勞氣，比起理唔理佢地，自己留意政治野仲好，屋企人唔會跟你一世，政治先會

明你。。

樓主首先你要明白唔係個個有腦先去生仔
總有啲父母係冇腦嘅
（你幻想下波台嗰班生咗仔佢啲仔女一樣會好痛苦）
佢對你好就算啦
最緊要係佢冇阻止你出去參與下啲遊行
或者佢冇duk你

佢地覺得你語氣差好傷心？
有冇諗過好多俾人打同拉嘅手足父母仲傷心？
佢地咁藍，如果個仔俾政權搞，知佢地藍而傷心，又唔見佢地咁傷心反省下自己？

你冇做錯到 叫佢地反省下自己先啦

所以五年黎我係屋企都冇出過任何聲，係完全唔開口講嘢，先唔講政治立場，對某一d事物或者價值觀既睇法都好唔同，完全傾唔到計，佢地淨係講埋晒d on9歪理，同佢地吵黎都晒氣，但心裡都會諗點解佢地咁on9架

你唔洗要佢地無條件支持黃
要令佢地唔支持藍

對事情既睇法集中係無良心果班做錯咩就得
將藍轉中立唔係口號
佢地肯講道理就同佢地講道理

你都幾撚狗
養到你牛高馬大, 仲要比你串柒柒

請問你係咪拎左我老豆返屋企

你呢d咪典型支那人思想，養到個仔女大就代表可以唔使理佢感受控制佢一切？

係為左養兒防老定真係愛錫仔女？生仔要考牌真係無講錯

我同過好多婆婆公公嘅手足傾計
佢地個個都叫我地要忍 有經濟能力就搬出黎住

當你開咗個頭同屋企人嘈你就會好矛盾
究竟我應該嘗試咁令佢哋轉黃定係完全唔理佢地一直忍
咁有得揀一定揀前者

無奈係有時真係會打擊你 因為有啲藍絲係去到完全唔想去接受真相

我父母曾經講過721啲證據都唔知邊嘅真邊啲假 又話RTHK偏幫先影到鄺俊宇畀狗’錯’頸 (其實係live黎) 重要已經明知TVB會選擇性報導都繼續開黎睇新聞

根本佢地就唔會想認輸輸態
所以唯有忍
共勉之，屌

唔主動講
但係心入面對佢地竟然毫無是非之心好失望
點解可以目光咁短淺

根本佢地就唔會想認輸轉呔

好認同
價值觀雖然唔同但親情係無可取代既

如果係普通藍,唔係好似港共,黑警親身落手既都可以考慮唔講政治咁相處

身同感受呀
我一開始都嬲到仆街 老豆日日同啲藍絲friend微信
睇到眼火爆
但係阿媽有一次話 呢個世界唯一可以改變老豆嘅思維可能就係得我
我應該係屋企多啲感化下佢 等佢唔好成日同班廢老圍爐
我都有得閒同佢鬧下政府 黑狗咁
個人認為由屌林鄭開始著手比較容易 尤其係無口罩個排
唔好一開波就反晒抬咁 慢慢來
佢衣家已經好咗啲啦 起碼有咩會攞出來討論
唔會日日暴徒前 暴徒後
我覺得無論如何都係你父母 佢地可能受到嘅資訊同我哋嘅好唔同
作為仔女更應該導佢哋返正途 唔好咁快放棄佢地
又或者協議屋企唔講政治 當俾機會大家抖下

巴打

其實佢地心態係唔好搞到我既收成期

因為政治而冇咗女朋友

認真 上年6月之前日日同老豆嘈交
612佢擔心得濟出咗去搵仔食完彈依家黃過我
日日話要班狗死

我就直接揀疏遠我屋企人
唔同價值觀好難相處

加油巴打

一早block7左你啦死藍屍五毛狗

父母深藍剛開始都會嘈下, 之後大家有共識係屋企唔多講政治。其他一切如常, 有時佢地鬧黃絲當聽唔到。政見歸政見, 生活歸生活, 有時會同情佢地腦殘。

已經同老母斷埋母女關係對自己好但對其他人冷血我一樣接受唔到 而家日日都嘈到拆天 亦已經唔想返轉頭 我覺得而家講緊嘅係是非黑白 人性道德嘅問題 絕對做唔到因為係家人 係錫我所以可以繼續當冇事發生

關係真係差咗好多
未算話藍 但都會嬲鳩佢

日日開住cctvb唔嘈都難

成日撩交嗌 但又無腦 講道理講唔通 鋤多兩句又話你讀屎片讀壞腦 cls

我都差啲係咁
不過我女朋友都係黃
但佢喺運動早期會同前線勇武手足割蓆
嗰陣71衝入立法會佢仲屌手足係暴徒
話爭取民主唔係咁
結果同佢冷戰咗大半個月
直到721之後佢就冇再割兼日日屌柒黑警

冇見老母成年
因為一句 示威者唔識教等警察教

呢D社會垃圾冇資格有仔送終

佢成日都唔出 遊行集會都唔去
一時意氣用事鬧得太過火
就咁樣分咗
你就好啦..

原則問題

係, 我同你既關係唔係起政治立場上建立
佢本身係對你好既, 又會尊重你既政治立場, 就算啦
做到父母都係緣黎

d 仆街藍絲老豆老母知個仔個女黃既就日日迫害個d 另計

拉

呢個唔係轉藍為黃嘅好時機咩?

我以前都有質疑過
但諗深一層
其實連和理非集會黑警都分分鐘會射TG鳩拉胡椒球
我就寧願佢唔出

但另一半會去遊行集會我會當一個bonus
但如果係連年輕力壯男人去合法遊行集會都唔去 一日到黑喺屋企口交好嬲好嬲咁就算鳩數啦

其實唔講政治就得,我個對都係,有次嘈完,聽到佢地話老黎不如番鄉下住,依加D仔講咩都唔啱聽,個心即刻好UP....所以我決定有關政治既野,我唔再你屋企講,直到有日佢地願意聽

樓豬比較好彩
我屋企人經常發表反人類言論
會用中國大外宣精神強姦我 仲想我實現佢人生目標
已決定移民 成功達陣後交名比情報機構
反人類罪係全球通用

屋企人又點 反人類嘅最好企開啲

出去行街比狗鳩拉一次，要佢地保釋你

老豆睇何君屌, 仲要唔用耳機, 同時電視長播83政治台

利申: 10 個月前搬左出黎了

冇問題女朋友一定要揀個啱的有得揀做乜唔揀父母先冇辦法姐

咪傻
藍腦諗緊straight forward
"犯左法就要拉"
所以你俾人拉 = 一定係你有問題, 唔係點會無端端俾人拉

做戲做全套，揀老母生日果日，買埋蛋糕影比佢睇話返緊黎，點知比狗打到入廠

睇樓主講佢雙親唔係終極痴撚線藍

如果為左感情親情而轉立場
某程度係咪即係要挾？
如果唔係根據理智同價值觀去決定立場
遲早都會變
藍唔係錯
單純係價值觀同既有概念既問題

同藍絲講邏輯無意義
佢地只係想聽佢地想聽既野
每日沉淪自己中國夢

會認屎認屁自己舊時點樣點樣，以前又話我養你，食我住我要你點就點。

其實我想講依家我有番工、你隻藍絲老豆無工番，係咪我要你食屎都要食？

內疚d咩？

內疚佢地聽到暴徒被捕判刑會暗爽然後你冇打柒你屋企兩個廢老？

on9
睇你個款都係入完警署比狗賣下溫情就覺得佢地都好辛苦
手足都賣埋個批黎

你諗到有咩恐怖說話我老豆都講過
成日聽反人類說話令我受驚
佢玩軍法統治製造國安法環境
日撚日迫我陪佢用中史打飛機
跟著我老母炒撚左個工人又搬雜物返屋企 令到屋企環境勁窄，得閒又無啦啦發癲鬧人，想燒哂我啲時間陪佢做啲不必要家務用家務折磨我
所以著草算

好彩我老母係深黃，但老婆係深藍，但次次佢一同我講ｄ藍色野，我就會用獨裁方法整治佢，因為佢以前佢係我面前講過話獨裁中國好好，所以佢而家一講藍色野就即刻用獨裁方法攪９佢，佢而家都唔夠膽係我面前講禁撚多野。其實我想講 : ( 唔好放禁多感情係任何人身上，做人都開心ｄ! )

藍絲唔一定係斬人果堆泯滅人性既人 更多係現實主義 到你有仔女有包袱你就唔敢行出黎 合理化自己的懦弱

嫌少索性唔好比啦

依D ON9襯未有下代盡早斬攬，好難相處一世

俾燒生佢地睇

我就當佢地狗咁,自己感覺ok就得

巴打我屋企同你一樣
屋企兩老係藍絲
爸爸媽媽係一個好人 從來唔害人 亦對人好好
亦到對我好好
雨傘已經知佢地係藍絲
有諗過改變佢地 試過幾次就知唔work
我果陣都好失望 覺得佢地明明唔係典型廢老都黑白不分
但係你諗下啦 個社會本身就應該有唔同聲音
雖然我都憎藍絲 但真係憎唔落佢地 因為就算我係深黃
佢地都冇話放棄我
如果佢地個人又好似你講到唔差 不如試下換個方法 同佢地坐低傾下 冇謂因為個濕9政府搞到屋企咁

一係就早啲搬出去
父母對仔女好天經地義
過唔到自己果關就唔好傾政治

我住咗外國一段時間 我老豆send嗰啲嘢差唔多完全唔會覆 無傾計差唔多半年

試下可唔可以兩老揀一個比較有理性既可以傾下,將佢染黃.
成功既話就2打1,咁淨番果個都唔敢出聲,冇左回音壁就惡唔出d咩

//例如：見到狗打人
佢哋話：抵死啦
你就應該話：咁要今日係我嘅話，你哋會覺得點？大家都有爸爸媽媽，做人唔應該講得咁盡。//

深藍/紅: 你抵死，我打埋你一份

巴打我屋企都係咁
諗緊未來可能移民 唔知帶唔帶佢哋走好唉

人禽之別
不相干都係遲早嘅事

遲ｄ忍唔到都會嫁。

//最近佢終於搵到新野係臨收皮前成日講：你兩個似足吳三桂你地有BNO 快d去英國啦//

係中國唔比國籍選擇 香港人被中國人

Show Blocked User - 係！各位網友！

same舊年6月開始
然後我話唔俾家用 佢哋就發哂癲趕我走
最後要阿公阿婆上來勸交先無事
永遠記住佢哋話當冇生過我

生舊差燒好過生你

我父母深紅
細細個就知
我都係2012反國教先覺醒
哥同我同一陣營
以前都有得呻下，而家冇，得返我一個
我2014有同佢地嘈過
我爸話唔俾係屋企講政治
後來有一次帶過佢地落金鐘睇，佢地都冇講乜

上年開始
我媽成日搵交嗌
又唔信721、死因冇可疑果啲
話自己乜都唔信唔聽（藍既都唔睇）
但我唔講佢都要撩我嘈，唔想同佢嘈佢又話我唔應佢

有時真係覺得見少啲仲好
日日對住佢地又睇cctvb news真係好難唔嘈

勁on9，仲比佢家用？直cut啦diu

溝通唔到 老母藍 後父 大陸人

係屋企無咩幾句 長時間係房算

港豬/藍絲點對一世

偷偷地攞佢電話follow晒啲黃page啦 可能仲有得救

我unfollow晒我爸youtube 啲藍絲channel
用埋佢電話舉報西門梓敬啲片

跟住發現我哥早幾年就幫佢subscribe左燒山

攬炒要有覺悟

送佢地去大灣區嘅護老院

藍色既還好 紅色既仲難頂

巴打我同你一樣
父母喺藍但又對我好好
之前仲要聽到佢同其他親戚講示威者吸毒
唯有而家屋企儘量唔提
有俾狗咬過，佢地都唔會唔俾我出去，算喺咁，由得佢地

大家已經唔係大家面前提政治

我成日同老豆因為政治問題互相指罵，特別係睇電視新聞果陣。

如果真係關心你嘅
可以試下攤出來討論下

我都係本身年紀差得遠都無咩計傾
但佢地對我幾好既 不過成日對住電視鬧黑衣人
中大理大之戰仲話學生搞搞陣 忍唔住屌9佢地
但完全無改善過 心諗點解有人咁撚蠢
而家佢同親我講野我都唔想理佢 成日想發佢脾氣
諗住9月立法會選舉都要收埋佢張證架喇
其實成日對住藍絲父母可以點忍？

我半年前已經當死撚左老母，
亦都盡量唔同佢講野，正確黎講係唔想同佢講野
好嘔心

同佢地講明 聽到藍絲言論即走出屋企 或掉爛成屋既野
可能壓抑到佢地既

斷絕關係

咁講野都有
証明佢地真係相黑警無殺人
已經唔洗有唔開心
你咪同佢講有d野唔一定係仔女先做
收養多個契仔唔

Same
而家佢地唔多敢講，但都唔會撐後生，就算佢地唔講我都覺得佢地無良心，我仲講埋出口話佢地就係無良心，有得去外國我即走
但佢地其實都對我算係咁

冇同某屋企人講野好耐

同樓主一樣 但仲衰過樓主 家母喺深紅 有齊曬5毛支那畜特性
佢個種價值觀已經扭曲曬 聽到佢話爆眼少女同X女仔抵死個下真係好撚憎佢
宜家完全唔想同佢講野 雖然愧疚 但係我唔想自己變得好似佢咁

你仲9hea應？我已經無視點叫我都唔會岀聲，岀手我就打返轉頭睇邊個好打。

我對我老豆啲語氣都勁差，唔好對啲死藍絲太好

未必所有藍絲父母都係你講到咁極端
部分藍絲父母都係覺得仔女>政見
身邊有朋友被咬之後藍絲父母都願意去保釋 都會擔心仔女

我同樓主有d似 呀媽係藍
但由細到大都照顧得我好好 所以我都好矛盾
而且我知呀媽因為婆媳關係受左好多委屈
老豆8年前左右又開始唔顧家
所以我知呀媽為左我捱得好辛苦 我都唔忍心對佢態度差

啱啱知道佢係藍嗰陣我都同樓主一樣有段時間hea覆佢語氣好差
有一次直頭鬧大交 然後佢一路喊一路煮餸比我食
雖然我地因為政見鬧交 但佢都會照顧我既起居飲食
唔會好似d仆街藍絲父母一知仔女係黃就斷糧食趕仔女岀門口
自從嗰次鬧大交後 我自己都好唔開心
然後呀媽主動問我岀唔岀街食飯 就叫做和好左
之後我地就好似暗地裏有個共識咁 唔講政治
我有試過感化佢 但佢學歷唔高 唔知咩係普世價值 由細到大學既知識令以為警察一定係好人 所以講極佢都唔明我地宜家爭取緊咩

我宜家諗住過多兩年岀黎做野 有經濟能力bargaining power大d嗰陣將全部有關自由方面既知識由頭教多一次比佢知
到時佢就冇藉口話我仲係學生唔識野

你係咪獨生仔/女先？
有就plan定自己搬出黎

用多啲佢地既錢先
有返工俾少啲家用

你知唔知幾多藍絲家長send自己仔女profile俾對家

我睇完呢啲留言都咁多個like真係好失望，究竟知唔知自己講緊乜，殺人犯都撐嘅仲可以當人看待，咁嘅心態時代革命喎，一係就鍵盤戰士開，一係就算鳩數永遠唔會贏。

買幾枝天拿水 買幾打火機
再出去報警拉番自己呀媽
比佢地坐番4咪體驗到合理懷疑幾恐怖囉
大不了咪一齊坐
相信警察不怕

坐48

我同你差唔多
我好愛我阿媽 佢亦都好關心我
但係佢一講政治 即刻變到橫不講理
呢半年少左好多時間陪佢 成日會覺得好內疚
但佢又真係好難頂（佢藍加紅）

我屋企兩老本身都係藍
但喺我耳濡目染底下再加上721
就成功令到佢地開始懷疑自己
然後有一日帶佢地出去食飯
''唔覺意''經過班狗嘅封鎖線
而且又唔好彩聞到tg食左椒
之後從此就黃到金

我花咗差唔多十年時間去改變我老豆
現在我老豆仲黃過我
不過廢老就係廢老.. 有D野改唔到 就算政治立場係黃都好...

咁你最後係咪繼續冇交家用咁同父母一齊住? 定間屋有你名 係父母痴住你住?

好彩我同佢地啲關係本身就差

我之前同我老母都冷戰左兩個月左右，不過我唔住屋企好少少。
係到左我有個由細玩到大既朋友無啦啦被狗咬
佢先知到底有幾離譜
依家勁嫌棄奶共明星

你話比少d要捐比建制派呀麻
真捐果隻 反正比廢老同比建制一樣
搞活動緊要過屋企人
再鬥紅
建制>生活

算係咁

老實講 藍如果真係一種政見無咩所謂
你覺得理性上覺得共產黨好而支持共產黨 無所謂
可惜好少有依隻 多數好無人性 滿口仇恨 藍已經唔係一種政見

按照你的說話
如果我係你, 我會選擇對佢地好D
屋企人始終得依一批
政治既野就盡量大家識做 唔好提就算啦 唔好勉強

我明呀 我老豆極深藍 日日睇cctvb 屌手足 笑鳩美國人唔用口罩 話佢地抵死 死多啲之類嘅說話
我依家盡量都唔同佢講野 廢時有衝突 由佢講

連衛兵會屌鳩你做乜唔神獸藍屍父母淨係識上黎開post 叫春

呢啲咁嘅仆街，唔認佢哋做老竇老母都不為過，講真講得依句野都係深藍到極

用黑警對付香港人嘅方法同佢哋溝通，睇下佢哋接唔接受到好多野針唔吉到肉係唔知痛

啱架啦

Same，我同我老豆

有冇諗過佢地係養兒防老心態，對你好當係投資第時每月比錢養佢地退休？
雖然咁諗好仆街，但事實上真係有父母係咁

未衰得晒
我老母日日見親黑衫就鬧人曱甴快啲死
見到鬼佬就祝佢中武漢肺炎
最近仲同我講，得港共政府讀大學先有津貼
美國係冇㗎

前者 依家關係變到好似返工對住啲藍絲老細咁

是非黑白永遠行最先
你老豆老母咒罵緊啲反抗者其實即係咒罵緊你

正常冇嘢重要過屋企人
如果佢當你係屋企人嘅話
寧願唔講政治算

不過因為政治蝦仔女趕仔女出街嗰堆藍蛆蛋散就唔撚駛比面佢哋

好彩有房
有D人連房都無 得個二三百尺
真係人都想死

普遍藍絲都係冇咁咩道德
唔識分是非

所以大家記得要幫佢地買人壽

我跣鳩我呀媽去食黃店
佢都係笑笑口話間店唔比警犬入黎咁仆街既
然後就話間野真係幾好食

老豆就唔得啦藍到紅
同佢講野一定勁嬲咁同佢講

點解要相處？我當無撚左架啦

講句『得閒飲茶啦』算尻數

咩叫政治野？

肺炎算唔算政治野？

反而覺得你要利用依份關係去令佢變黃
親情嘅力量好大

+1

You’re not alone

藍絲如果言論係理性 有邏輯性 建基於事實
都可以勉強接受 互相包容
可惜依家的藍全部都係仇恨式/無人性的藍
依D先係主流 就好難頂

點解要理?
除非你有經濟能力,否則你係屋企一定係輸
我爸日日睇藍野/TVB,屌後生,我都無視了
平時極少同我爸講野
我唔會cut TVB cut上網
因為我好清楚係屋企遊戲係點玩
轉角度睇,藍日日屌日日激氣都幾好
PS:藍爸話武肺係美國佬整,我話係囉,死美國佬,但點解全世界都話係中國
?之後佢冇聲出

晒鳩氣啦
你估佢真係知而家班狗點做野咩
講埋果D我無野講邊個唔識

對你咁好要還架
有朝一日你都要比家用架
到時慢慢計

試下幫佢地like同follow d黃page or news, 偷偷地裝

佢唔係你面前講已經算好
我老豆會望住電視講殺哂班人

鬧又鬧過 講道理都無用
最後只可以疏遠佢
關係回唔到過去啦

拎佢手機將d資料send上tg

我都係

點解家人一定要珍惜？
唔岩咀形咪88
你老豆老母又唔係你選擇返黎
佢地on9無人迫你鐘意佢地

利申同全個家族反晒枱 係同阿哥fd

我屋企好多人都係藍
得老豆(可能係淺黃?) 舅父係黃 其他都藍 但無計 唔會理佢地區多

其實你一開始就應該要做2面人，佢地講乜咪話係啊係啊咁，你返房上連燈屌狗佢知閪咩

搞返好啲關係啦

由佢囉，
你需要明白，
無論你同屋企鬧成點都好，
就算佢變埋黃絲，都唔會影響到個政局，
冇必要咁樣搞到面紅耳赤。

利申：
每次有新聞父母都會叫班狗開槍殺撚曬示威者

無親人無呢啲痛苦

老母一直都仆街
同佢關係一向差
唔關政治事

你只可以將電視台轉去now
一有立場就好難改架，只可以避免佢地愈行愈深
除非佢地經歷過震撼教育

所以除左食飯去廁所都係匿係自己房算
有試過同佢地傾，拎晒數據去講佢地都係唔聽，我都係留返啖氣做自己野算
但求將來香港比美國制裁，經濟差搵唔到食希望佢地唔好搵我呻，我一定唔幫同屌返佢地

我有段時間都好憎我媽係深藍 —— 佢係藍到覺得警察被人用磚掟而開槍同亂咁打人係公平，仲覺得何已完係英雄。我除左同佢嘈之外，仲會講電話果陣大大聲屌藍絲。

但其實就算佢聽到都唔會出聲鬧返我轉頭

我唯有接受佢係藍絲 （如果佢地冇出過去打人既話）。
總有人個腦係少左一部分去理解「自由民主」呢d抽象既概念，亦接受唔到世界會變、同一種生活方式唔會安穩萬年。

我嘅底線係唔趕我出門口、仲有飯食、冇出去打人/撕紙， 我就當唔同意見。喺屋企就唔傾政治，講下無聊野算

其實唔係個個人都可以俾你喺佢地面前暢所欲言，咁諗會冇咁辛苦。

完全一撚樣 不過我老豆老母仲閪啲

佢地唔講政治已經算係咁
唔駛咁敵視佢地

Pay them

That’s all you need

先唔計責任

假設你有女朋友 你放好多心機比佢

分左手 你有冇得叫佢還返比你？

更何況父母冇得選擇

用邏輯去思考我的朋友 所謂的親情只是社會為了自己而想的一套說法

It mean nothing to anyone

有應得啦知啦已經好比面，
對你好你就心軟就諗下死咗嘅手足，入獄嘅手足！
做得藍絲而你又感化唔到佢就係對立面！

利申，呢大半年直頭當件藍絲透明，
應都唔應，唔講野…而佢曾經都對我好好

唔知你點睇 我就成家得老豆係深藍 基本上佢就唔撚知咩係民主咩自由 「總之反中共跟美國就錯啦」嘅mind set 但係你唔揾佢講 基本上都係摺埋收皮 我覺得你唔使特別去理佢地點講 除非你想試改變佢地 我就試過嘅 當然就緊係收皮啦
不過呀媽就好成功 而家日日睇燒山有時收風仲快過我cls 前幾日先捉住我叫我同佢去續BNO 話老豆唔走佢自己事 到時離婚就離婚

所以睇你想唔想改變佢地 我真係之前試過講講下自己喊

我老母講死甲由 我大大聲話我都係 屌埋我囉
之後無係屋企訓 老豆知老共衰 但都係藍 老母港豬

題外話 女朋友阿媽 家姐都係藍 點搞

呢d個人認為有得救
識一個港豬淺藍老母
因為好錫個仔 但個仔黃
然後經過正確引導變到唔藍
但又唔可以叫黃
愈錫仔女愈有得救
至少佢會為咗同個仔多d話題去理解個仔睇既資訊
前提係要另一個佢信得過既人去lead佢

立場唔同又點?只要你父母唔係強迫你變藍就無問題

同樓主你一樣
呀媽就一路都深藍相政府果啲嚟，但呀爸明明上屆立法會仲同佢一齊投鄺囝，呢幾年唔知搞乜愈嚟愈藍，6月到而家同佢地嘈過幾鑊，而家佢地睇新聞我自己返房摺埋算數，廢事嘈
佢地除左藍之外真係好錫我，又成日擔心我呢樣果樣咁，以前啱啱出嚟做野仲叫我唔洗比咁多家用自己儲多啲錢
佢地又唔會特別喺我面前講 (我覺得佢地都怕嘈交) 但有時聽到佢地講啲野真係好un耳，會有一下好憎佢地

我都冇，但我好開心喎

另一半立場唔同 我真係接受唔到

Okay

相處唔到㗎 我係一個例子
父母係比最好嘅嘢我 不過講政治會郁手郁腳 親中紅底兼盲撐政府 點頂？
唯有盡量唔講政治 就算開拖你都要有反駁 唔好等佢覺得自己啱哂

比家用當交租 嘈過呢樣野

搵得唔多 但家用佔人工75%

加油吖絲打 睇得岀你好愛阿媽

巴打真係好

14年果陣同藍老豆老母嘈過下
之後攤開左講
講明屋企唔好再討論政治問題，大家各有立場OK，但唔好阻我
費事影響親情
之後宜家都相處正常
無人再講

雖然我仲會間唔中加插兩句，博佢地轉黃

我父母都有d藍
但冇引戰可以對返佢地好
不過你畀多少少錢
裝有線$68
偷偷幫佢地手機訂閱黃既資訊YouTube
大紀元，蕭生，許智峰果d

你緊係要潛移默化啦！
用好關係感染佢地

單憑呢一點已經夠

唉 老豆明明6月16有出去遊行 7月沙田都有出去遊行 但係慢慢唔再睇燒山 同 黃個邊既lol 變撚左睇藍絲kol 西門梓敬呀 肥仔傑個啲 深藍 講哂啲假野 跟住就慢假變得愈黎愈藍 又成日睇tvb 啲新聞
有一次屌尻過佢之後 就冇再嘈 係因為對佢絕望左 只能夠話 睇得多藍絲kol 係真係會令一個人既價值觀改變哂 諗法係會好恐怖 係會覺得警察打得唔夠西行 用槍唔夠盡 我就已經放棄左同佢再講啲咩 只係等攬炒成功之後 佢會知道 邊一面先係正義 邊一面先係邪惡

同你情況差唔多

老豆老母都係藍到發黑 睇cctvb見到黑警追住人嚟打
仲好興奮係到笑 話打死佢哋就啱 有書唔讀出去搞事
每次一聽到電視播cctvb就好炆 由佢哋講自己都廢事出聲 連同枱食飯都不了
不過佢哋對我幾好係真 好撚矛盾

做得好父母都無情講

我覺得只要你阿爸阿媽平時無屌鳩啲後生仔 又無講到啲太戇鳩既言論 就無問題 雖然難免會有啲隔膜 但係態度可以好啲

認同 當冇左屋企人 草錢搬出去
只不過係咁岩有血緣咁解

竟然會有黃變藍

我都係 我屋企人已經唔係好藍
但係我老豆係果d自私廢老
每次一諗到佢咁撚on9仲信tvb新聞
就忍唔住屌7佢同對佢態度好差
事後自己又好內疚

但係一諗到冇左條命或者受緊苦嘅手足
真係無法俾仁慈態度哩班幫兇

我個兩個 話開槍殺晒班後生就岩

其實港豬好易變藍
少D定力 少D記億力 你就會變成港豬藍
聽咩個D YOUTUBER 更加易變成 仇恨藍

父母都藍
14年開始如非必要都唔會交談
呢家等佢地死算
道不同不相為謀

無辨法，識左佢２０年，真係忍唔到先會走!!!

害鳩佢地就啱 藍絲唔直得有親情

咩始終一家人 收撚皮啦 藍就係藍

帶藍絲出街
感受下警暴

先前有人建議幫屋企裝now tv
等佢地唔好再睇tbb

我間唔中會擺份蘋果係台面

....同呢個PO 9成巴打相似情況
以前佢地冇咁藍冇咁紅，前屆立會仲叫到老母超區投白頭佬
自從CCTVB越來越黨，加埋雨傘之後大家分歧漸大
雨傘之後幾年都算相安無事，始終再冇大型社會運動
到上年6月之後一路keep住半冷戰
最辛苦既係避唔到幾多，因為有時插住耳筒都會聽到佢地啲歪理

情況差唔多
有時見到自己最親既人咁樣，都會好認真諗同分析點解佢地會係藍
好想去理解佢地既諗法，想知點解平時對人咁好又心地善良既人會係藍，好想去改變佢地
諗左好耐，覺得其實好多基層普羅市民係藍絲既原因，都係因為佢地對件事無全面既理解
（啲讀好多書既賣港保皇黨就收撚皮）
佢地一路以黎既思考方式或者已有知識，令佢地淨係見到事情既表面，再作出判斷
咁諗之後，就試下與其好似之前對佢地語氣咁差，令大家都唔開心，不如試下偷偷地幫佢地follow啲分析多啲既黃youtuber或者轉走cctvb，想令佢哋了解多啲件事既唔同角度
（仲有成日偷偷地帶佢地去食黃店）
自己都變相會聽多左好多評論，想用多啲理據去說服佢地，希望佢地有一日可以諗通變黃
因為其實同佢地鬧交，反而佢地仲難聽得入耳，同埋講真雙親年紀都唔細，有時同佢地鬧完交，見到佢地咁唔開心自己都好心噏

帶佢地出去飲茶比黑警打兩棍即刻變黃啦

你要認真同佢講
你唔會變

所以我都認同要睇行為
我自己屋企係黃，對我都一般

同埋就算搵到黃家長上契
未必會當親生仔女嫁
所以都係樓主自己問心
屋企點對佢 vs 佢點對屋企
佢最清楚

收皮啦屌你老母

我都係咁...

由細到大都好錫屋企人，屋企人都好錫我，但呢一年因為政見不同，由一開始日日嘈交，到而家我已經懶得再嘈，連生活小事都好少再交流

係由打從心底裡覺得溝通唔到，價值觀太唔同，好討厭佢地唔明白我支持我，我唔明點解明明由細到大佢地教我嘅野都係啱嘅，點解今次會錯到咁

屌爆番佢哋啦
咁撚樣就叫對佢哋差過對啲犯
畀返班狗點樣對示威者條片佢地睇 話係咪想我咁樣對你地

話晒大家都錫大家 你估佢地覺得同你唔同立場佢冇唔開心咩
怎至覺得自己仔女有份搞衰個社會 無論咁諗啱定錯佢地都會唔開心 正如你諗佢地咁

我自己而家唔會主動提任何社會事件 佢地提就輕輕鬆鬆9up下 避免衝突 因為都試過好多好多次激辨 明白佢地點諗而係唔會改變到

同我好似 老豆掛住做嘢 如果我唔理呀媽佢就得返自己一個 好易亂諗嘢
一齊加油

我通常會寸兩句 但語氣係嬉笑 千祈唔好太認真

屋企由細到大好錫我

811出完去返到屋企佢地睇緊tvb屌暴徒

我拎起張凳車爆咗部電視 叉住我老母條頸推佢埋牆問佢信唔信我打撚死佢

之後搬咗出去

黑白是良知

咁勇

我唔係香港 所以冇咁多機會改變到佢地
好似我講 爸爸媽媽好善良 佢地仲要係醫護人員
明明香港個醫療系統俾個垃圾政府搞到咁
佢地都仲撐政府
佢地成長環境 背景都同我地好唔同
所以佢地好難理解年青新一代諗乜
上年612之後頂唔順 傾左幾次
講到我都好嬲 然後鬧媽媽
佢唔開心 我都好心噏
而家關係好d 叫做大家都尊重大家政治取向
頭先打電話返香港問屋企人功課
深藍老頭講講下都可以扯到 d黑警開槍因為有人搞事

收啦鍵盤戰士

好好彩我老豆老母都係黃
我老豆就本身都係黃 早係64佢已經有出嚟 話共產黨好仆街 而家就唔洗講
我老母就豬 佢真係唔識呢啲嘢 唔識評論
不過我呢半年嚟都慢慢同佢講 講多啲同佢有關嘅嘢 例如政府有幾衰 警察有幾衰會危害到佢安全等等
佢而家都變咗黃

你可以改變一下思路：
一、屌藍絲會唔會對光復香港有幫助？ 比較細吧
因為佢地根本唔會咁易俾你改變到
喺𠵱個前提下用另一個身份去相處（家人）

二、你屌出面啲藍絲落力啲（例如朋友 同事 陌生人）
定係屌屋企兩個藍絲落力啲？
兩邊藍絲 邊一面同你親密啲？

我好明啊
兩老係知識分子藍絲
會屌tvb啲劇睇到人智商降低
但日日都要睇tvb新聞
重要一邊睇一邊評論，啲人又搞事咁
嘈過好多次 最後決定當聽唔到算
明明以前關係幾好
而加連飯都唔想返去食
呀媽可能以為拍拖所以唔痴家
其實係唔想對住佢聽佢鳩up

分開住自然關係好
會更加珍惜，因為見面時間少好多
佢地都會盡量唔係你面前講政治野，難得返屋企食飯，佢地都會唔想相處唔到，下次你唔再返
利申：搬左出封住大半年，老豆睇香粉報30年老母上youtube睇荷蘭叻講時事

面對住兩個都高學歷 但大中華 仲話而家好唔自由咩 真係諗起都炆 讀咁多書 都唔知點搞

有冇幫佢unsub返d藍kol

有冇機會染黃佢地？
我有朋友成功染黃左父母

好簡單姐你同friend打機嗰陣時咪大大聲咁講囉

可以嘅

我明你感受，我屋企人就唔算深藍，單純係自私，只要唔阻佢搵食，咩都冇所謂。每次我用將心比己嘅形式，係周梓樂先會令佢有少少共鳴，因為我同周同學同年。但都係冇辦法阻止佢自私嘅心態。上一代人因為工作同養妻活兒果種壓力令佢地得番搵食呢一個想法。而且如果個政府比到飽飯佢食，邊個仲會理咁多政治

相信好多好多巴絲嘅屋企人都係咁，但諗深一層，你屋企人對你點樣先，會唔會話你死垃圾黃絲咁先。如果會嘅就真係冇辦法，但如果唔會嘅，佢出發點都係想你冇事就冇必要對佢地西口西面，普遍屋企人都係愛自己仔女嘅

真係唔好因為政治令關係愈走愈遠，唔係一定後悔

我都好羨慕有啲巴絲屋企人係黃，識支持仔女，但無奈地，你冇辦法決定邊個生你出嚟。我自己覺得盡量對屋企人好啲啦，佢地仲可以陪多自己幾耐？